Q 1 - Which of the following is an advantage of using JavaScript?

A - Less server interaction

B - Immediate feedback to the visitors

C - Increased interactivity

D - All of the above.

Answer : D
Explanation
All of the above options are correct.

Q 2 - Which of the following is a valid type of function javascript supports?

A - named function

B - anonymous function

C - Both of the above.

D - None of the above.

Answer : C
Explanation
A function in JavaScript can be either named or anonymous.

Q 3 - Which built-in method returns the length of the string?

A - length()

B - size()

C - index()

D - None of the above.

Answer : A
Explanation
length() method returns the length of the string.

Q 4 - Which built-in method sorts the elements of an array?

A - changeOrder(order)

B - order()

C - sort()

D - None of the above.

Answer : C
Explanation
sort() method sorts the elements of an array.

Q 5 - Which of the following function of Boolean object returns the primitive value of the Boolean object?

A - toSource()

B - valueOf()

C - toString()

D - None of the above.

Answer : B
Explanation
valueOf() − Returns the primitive value of the Boolean object.

Q 6 - Which of the following function of String object splits a String object into an array of strings by separating the string into substrings?

A - slice()

B - split()

C - replace()

D - search()

Answer : B
Explanation
split() − Splits a String object into an array of strings by separating the string into substrings.

Q 7 - Which of the following function of String object returns the primitive value of the specified object.

A - toLocaleUpperCase()

B - toUpperCase()

C - toString()

D - valueOf()

Answer : D
Explanation
valueOf() − Returns the primitive value of the specified object.

Q 8 - Which of the following function of String object causes a string to be displayed in the specified color as if it were in a <font color='color'> tag?

A - fixed()

B - fontcolor()

C - blink()

D - bold()

Answer : B
Explanation
fontcolor() − Causes a string to be displayed in the specified color as if it were in a <font color = 'color'> tag.

Q 9 - Which of the following function of Array object calls a function for each element in the array?

A - concat()

B - every()

C - filter()

D - forEach()

Answer : D
Explanation
forEach() − Calls a function for each element in the array.

Q 10 - Which of the following function of Array object extracts a section of an array and returns a new array?

A - reverse()

B - shift()

C - slice()

D - some()

Answer : C
Explanation
slice() − Extracts a section of an array and returns a new array.